{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"11","quiz":[{"id":321,"question":"لكي لا تصطدم بالمركبة التي تسير امامك عندما تقف بصوره مفاجئه عليك","a":"أن تحافظ دائما على مسافة كافية .","b":"أن تحاول اجتياز المركبة التي أمامك لتصبح هي خلفك","answer":"1"},{"id":303,"question":"ما هي وظيفة الغماز في المركبة :","a":"للتأشير به عند التحول عن المسلك .","b":"لملاحظة المركبة من بعيد وخصوصاً في الليل .","answer":"1"},{"id":325,"question":"عند توقف مركبتك في طريق صاعده مع رصيف تستعمل فرامل اليد","a":"وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات لحافة الرصيف","b":"وتستعمل الغيار الاول وتوجه العجلات لوسط الطريق","answer":"2"},{"id":328,"question":"عند اقتراب السائق من مكان لعبور المشاة","a":"يمكن المشاة عبور الطريق ويتوقف عند الضرورة","b":"يقف مركبته فقط اذا مركبه اخرى توقفت قبل مكان العبور","answer":"1"},{"id":326,"question":"عندما نسير بسرعة أكبر","a":"يجب أن نحافظ على مسافة أكبر عند وجود اشارة خطر عام","b":"يجب أن نحافظ على مسافة أكبر  من المركبة التي أمامنا","answer":"2"},{"id":305,"question":"عند وقوف مركبة بمحاذاة حافة الطريق في طريق يُسمح بالوقوف فيها :","a":"يجب أن لا تزيد المسافة بين العجلات القريبة من الحافة وبين الحافة ، عن 40سم","b":"يجب أن لا تقل المسافة بين العجلات القريبة من الحافة وبين الحافة ، عن 40سم","answer":"1"},{"id":323,"question":"قبل الدخول الى منعطف وأثناء السير فيه","a":"يجب ان نسير بسرعة بطيئة","b":"يجب زيادة السرعة عند الدخول الى المنعطف","answer":"1"},{"id":312,"question":"هل يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن دائماً؟","a":"يجب إعطاء حق الأولوية لمركبات الأمن فقط إذا كانت مركبة شرطة.","b":"نعم .","answer":"2"},{"id":313,"question":"تُنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاه واحد إلى طريق ذات اتجاه واحد:","a":"من أقصى اليمين إلى أقصى اليسار.","b":"من أقصى اليسار إلى أقصى اليسار.","answer":"2"},{"id":314,"question":"ممنوع الوقوف:","a":"في حدود 20م من ملتقى سكة حديد.","b":"في حدود 5م من ملتقى سكة حديد.","answer":"1"},{"id":310,"question":"لكي تمنع وقوع تصادم مع المركبة التي تسير أمامك:","a":"تؤشر للسائق الذي أمامك لكي لا يقف فجأة.","b":"تحافظ على مسافة كافية بين مركبتك والمركبة التي تسير أمامك .","answer":"2"},{"id":311,"question":"إذا أغلق المسلك الذي تسير فيه عليك اعطاء حق الاولوية للمركبات في المساللك الاخرى:","a":"في جميع الحالات","b":"فقط اذا كان هناك خط فاصل متواصل يقسم الطريق","answer":"1"},{"id":304,"question":"ما معنى ماكنة متنقلة ؟","a":"مركبة ميكانيكية معدة لتنفيذ أعمال ولكنها ليست معدة للجر .","b":"مركبة ميكانيكية معدة للجر أو نقلها على مركبة أخرى .","answer":"1"},{"id":324,"question":"عند السير خلف مركبه اخرى ، يجب المحافظه على مسافة","a":"تكفي للوقوف لمنع وقوع حادث","b":"تكفي للانطلاق السريع لكي لا نسبب عرقلة لحركة السير","answer":"1"},{"id":320,"question":"على سائق المركبة المراد اجتيازها","a":"أن يقف حالا","b":"أن لا يزيد من سرعة سيره ويتجه الى أقصى اليمين قدر الامكان","answer":"2"},{"id":307,"question":"هل يُسمح بالوقوف على حاشية الطريق (طرف الطريق) في طريق ليست بلدية؟","a":"ممنوع وقوف مركبة على حاشية الطريق لأنها معدة للمشاة.","b":"مسموح لأجل اصعاد أو إنزال الركاب ما عدا الطريق السريعة.","answer":"2"},{"id":327,"question":"عند ايقاف المركبة في طريق صاعدة","a":"عليك استعمال الغيار السريع","b":"عليك استعمال الغيار الاول الامامي","answer":"2"},{"id":322,"question":"عند السوق خلف مركبة بيوم ماطر عليك","a":"الاقتراب جدا من المركبة التي أمامك لتتجنب الوحل","b":"أن تحافظ على مسافة أكبر من المسافه العاديه","answer":"2"},{"id":302,"question":"عند وجود أسهم على سطح الطريق للسير إلى الأمام والى اليمين والى اليسار :","a":"يجوز الانتقال من المسلك الأيسر إلى المسلك الأيمن فقط .","b":"يجوز الانتقال من مسلك إلى آخر بعد اتخاذ وسائل الحذر .","answer":"2"},{"id":309,"question":"يوضع مثلث التحذير خلف المركبة في الحالات التالية:","a":"عند توقف المركبة في منعطفات فقط.","b":"عند إصابة المركبة بخلل والتوقف لتنفيذ أي تصليح فيها.","answer":"2"},{"id":319,"question":"انك تسوق في طريق ذات انحدار طويل وشديد ، عليك","a":"أن تتمهل الى نهاية الانحدار","b":"أن تستعمل غيار النيوترال، لكي تستغل الانحدار","answer":"1"},{"id":316,"question":"من هو عابر الطريق في نظر قانون المرور ؟","a":"الماشي في الطريق فقط.","b":"كل من يستعمل الطريق للسفر أو المشي أو الوقوف.","answer":"2"},{"id":318,"question":"عندما توجد الاشارة \"قف\" في المفترق يجب الوقوف","a":"عندما تقترب مركبة من جهة اليمين فقط","b":"في مكان يمكن أن نرى منه حركة السير","answer":"2"},{"id":306,"question":"اذا اغلق المسلك الذي تسير فيه ، عليك اعطاء حق الاولوية للمركبات في المسالك الاخرى","a":"في جميع الحالات","b":"فقط في طريق ذات اتجاه واحد","answer":"1"},{"id":319,"question":"يجب المحافظة على مسافة معقولة بينك وبين المركبة التي تسير امامك","a":"في الطريق الرطبة فقط","b":"في جميع الحالات","answer":"2"},{"id":324,"question":"مساحة على شكل جزيرة موسومة بخطوط مائلة بيضاء على سطح الطريق تشير الى","a":"مساحة تشير الى اتجاه حركة السير","b":"مساحة على الطريق لا يجوز السير عليها","answer":"2"},{"id":312,"question":"هل يجوز السير على مساحة فاصلة ؟","a":"نعم يجوز ولكن لا يجوز الوقوف عليها","b":"ممنوع","answer":"2"},{"id":308,"question":"في مقطع طريق يقسمها خط فاصل متقطع","a":"يجوز التجاوز اذا كانت الطريق خالية","b":"يجوز التجاوز في جميع الحالات","answer":"1"},{"id":311,"question":"هل الضوء الاحمر في الاشارة الضوئية ملزم للسائق ؟","a":"نعم","b":"ذلك يعتمد على وضع حركة السير","answer":"1"},{"id":315,"question":"عندما تقف قبل الاشارة الضوئية وتريد الاستدارة الى اليمين","a":"يجب ان تعطي اشارة بالغماز","b":"لا حاجة لاعطاء الاشارة اذا لم تكن هناك مركبات من خلفك","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}